BasedOnStyle: LLVM                 # Use LLVM as the base style
IndentWidth: 4                    # Each indentation level equals 4 spaces (or 1 tab)
TabWidth: 4                       # A tab is displayed as 4 spaces
UseTab: ForIndentation           # Use tabs for indentation, spaces for alignment

ColumnLimit: 120                 # Lines longer than 120 characters will be wrapped (use 0 to disable)

BreakBeforeBraces: Attach        # Place opening braces on the same line (e.g., K&R / Stroustrup style)
BraceWrapping:
  AfterFunction: false           # Don't put opening brace of functions on a new line
  AfterControlStatement: false   # Don't put opening brace of if/for/while on a new line
  AfterEnum: false               # Don't wrap enums
  AfterStruct: false             # Don't wrap structs
  AfterClass: false              # Don't wrap classes
  AfterNamespace: false          # Don't wrap namespaces
  AfterUnion: false              # Don't wrap unions
  BeforeElse: false              # Place `else` on the same line as closing `}`
  BeforeCatch: false             # Place `catch` on the same line as closing `}`
  IndentBraces: false            # Don't indent braces (`{` stays aligned with the statement)

IndentCaseLabels: true           # Indent `case` and `default` labels inside switch statements

AllowShortFunctionsOnASingleLine: Inline   # Allow short functions in a single line
AllowShortIfStatementsOnASingleLine: false # Force `if` statements to span multiple lines
AllowShortLoopsOnASingleLine: false        # Force loops to span multiple lines
AllowShortCaseLabelsOnASingleLine: false   # Force `case` labels to span multiple lines

SpaceBeforeParens: ControlStatements   # Add space before `(` in `if`, `for`, `while`, etc.
SpacesInParentheses: false            # No space inside parentheses: `f(x)` not `f( x )`
SpacesInSquareBrackets: false         # No space inside square brackets
SpaceInEmptyParentheses: false        # No space in empty parentheses: `f()` not `f( )`
SpaceBeforeAssignmentOperators: true  # Add space around `=`
SpaceAfterCStyleCast: false           # No space after C-style casts: `(int)x`

AlignTrailingComments: true           # Align comments at the end of lines
AlignConsecutiveAssignments: true     # Vertically align consecutive assignments
AlignConsecutiveDeclarations: true    # Vertically align consecutive declarations
SortIncludes: false                   # Don't auto-sort includes
